人越大越覺得命水同人脈緊要過你自身努力、辦事能力

根本上你係邊個就係邊個
由出世個刻
IQ、身材、教育、家底
父母本身醒既你唔會蠢得去邊
父母本身高挑你唔會矮得去邊
父母本身大學生你唔會市井得去邊
父母本身中產你唔會爛身爛世
呢d緊要過你書本上學到幾多
或者咁講
連讀書機會都係留俾本身已經有一定能力既人
仲有人脈
A同B都咁做得野但識A一定請A
B做得野係佢既事
但你會expect A感恩多謝你第時關照返你
諗深一層
你識咩人又取決於你命水
你係咩人就羣咩人，而唔係你羣班咩人就變成邊種人
或者相輔相成囉
所以講到尾人生大部份際遇都係你未出世前已寫好
你係幾時、邊度出世已經決定人生主要軌跡

人越大就越認同識人好過識字

正皮

新年流流好似有點灰皮
都比個正皮你

寄望新一年會更加好啦

部份同意但其實兩者係互相影響
姐係你要有返咁上下叻先有機會接觸到好好嘅人脈 然後呢個人脈又令你更加容易成功 之後再接觸更好啲人脈...
呢個係我呢一年嚟嘅體會

咁唔開心咪生個仔出來出氣囉

屌

個仔際遇差，搵唔到食關我撚事咩

唔好同我講我逼佢出世呀

係佢自己游最快，咎由自取既，自己負責唔該